浸大編委 展示證件被警推倒

浸大編委
展示證件被警推倒

【浸大編委】Jimmy拍到有警員笑着持槍一幕，令浸大編委的facebook賬號被封鎖。受訪者提供圖片

浸會大學編委會成員劉澤旻早前於太古城採訪時被警方拘捕，他在鏡頭前揭開自己的上衣，顯示被押返警署前並無傷痕，更大聲叫「佢哋同我講新屋嶺雞姦好好玩」，當時劉同學只是在拍攝，被拘捕時更立即出示記協學生會員證及浸大編委記者證，但警方依然堅持要以公眾地方行為不檢之名拘捕他。拘留20小時他後被釋放了，簡述過程時他聲音顫抖，指校媒記者被無理打壓、被禁聲屢見不鮮。

另一名編委Jimmy亦曾被警察要求出示記者證，當他展示證件時，警察卻用手遮擋着證件，賭氣地說「睇唔到喎」，Jimmy繼續拍攝時更被這名警察推倒在地上。
採訪示威遇親人

相關新聞：城大編委 「警罵『黑記』卻偷片用」

今年讀大學三年級的他說選擇了出來採訪，就已有受傷的心理準備，「但我唔想習慣，再多嘅惡法、警暴，都唔可以麻木」。對他來說，每個鏡頭都是一塊碎片，拼起來就能令真相更完整，例如拍到有警員笑着持槍一幕，因為這張相甚至令浸大編委的facebook賬號被封鎖。他覺得身為大學生，有機會接受高等教育，就有責任把學到的回饋社會。

記者採訪時看見自己認識的人被捕、小孩被捕時哭得全身在震、無辜市民被打至頭破血流，這些都讓他們感到無比震撼。但最令Jimmy驚訝的，是在示威現場看見一位親人，「見到佢set緊road block，雖然蒙住面但一定認得，一方面好擔心佢，另一方面就驚覺佢終於大個仔，個種感覺好難形容，我哋只係講咗兩句，只能叫佢小心」。